美國智庫爆中國大量買PTT帳號帶風向 而且通常都在清晨發文

2020總統大選進入倒數階段，雖然中國當局多次強調並未介入台灣選舉，但根據美國智庫全球台灣研究所（Global Taiwan Institute, GTI）的最新研究指出，中國有所謂「介選計畫」，做法極其多樣複雜，不但「敦促」台商捐錢給國民黨籍的候選人，還會大量收購PTT帳號，具有影響力的帳號可以賣到約新台幣20萬元。

根據《美國之音》報導，美國智庫全球台灣研究所（Global Taiwan Institute, GTI）22日發表「中國共產黨對台灣民主的干預」報告，結果指出，台灣的媒體環境，無論是新媒體或傳統媒體，已經成為中國影響力活動的肥沃土壤。例如，去年地方選舉，社群平台PTT就成為中國散播假訊息的主要工具，大量PTT帳號在購物網站上被交易，具有影響力的帳號甚至可以賣到約新台幣20萬元。許多帳號在選舉前被購買，內容也從親民進黨溫和派，轉為親國民黨、甚至親共產黨，這些賬號通常都在清晨發文，以便PTT使用者一早上網就能看到。

另外，在中國營利的台灣企業經營者，也曾被中國相關人士「敦促」對國民黨候選人捐款。如此作法不會因外來資金，而違反政治獻金法；因此，合法但有問題的政治獻金，也是蔡英文政府、和未來台灣政府必需面對的挑戰。

報告並呼籲，美國對台灣的協助極為必要，因為美國和盟友仍然沒有對中國的影響力，做出「系統性和一致性」的處理。因此，了解和反制這種非法行為，應該是美國的優先事項。台灣的民主對美國自由開放印太政策的視野有戰略重要性，如果華盛頓忽視中國的銳實力干預和假信息活動，將面臨其他地區也受到這種影響力不斷侵襲的風險，香港就是一個遭到同樣問題的例子。

點解唔爆連登

鳩蛇個acc 可能已經俾人買起咗

所以連登每朝個風向都唔同

警犯咗死罪，已大禍臨頭！
+ 送條妙計俾科士解圍

連登肯定都有

連登而家啲風吹到頭痛…
買ACC 應該比PTT只多不少

喂我賣ac呀 #8000呀 pm我 10萬港紙deal

賣完貼張收據，再開新account 玩咪得

連登肯定係
日日半夜啲風向急轉

Gossiping版洗走啲post嘅速度快到吖